# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет их свойства и методы.
- [ ] Процесс преобразования вызовов методов целевого интерфейса в вызовы соответствующих методов адаптируемого класса.

## Какие компоненты включает паттерн адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и клиентский код.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и адаптируемый класс.
- [ ] Целевой класс, адаптер и клиентский код.
- [ ] Целевой класс, адаптируемый класс и клиентский код.

## Как работает паттерн адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы адаптируемого класса через адаптер.
- [ ] Адаптер перенаправляет вызовы методов адаптируемого класса к соответствующим методам целевого интерфейса.
- [ ] Адаптируемый класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Усложняет интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создавать компоненты с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Изменять код клиента для использования адаптированного компонента.
- [ ] Создавать адаптеры для преобразования вызовов методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента.
- [ ] Использовать ожидаемый компонент без необходимости изменения кода клиента.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код, не изменяя его структуру.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия компонентов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Усложняет интеграцию компонентов системы.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер в общем случае?
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Усложняет интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.

## Какие компоненты включает паттерн адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и клиентский код.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и клиентский код.
- [ ] Целевой класс, адаптер и клиентский код.
- [ ] Целевой класс, адаптируемый класс и клиентский код.

## Как работает паттерн адаптер?
- [ ] Клиентский код вызывает методы адаптируемого класса через адаптер.
- [ ] Адаптер перенаправляет вызовы методов адаптируемого класса к соответствующим методам целевого интерфейса.
- [ ] Адаптируемый класс выполняет необходимые действия и возвращает результаты обратно через адаптер клиентскому коду.
- [ ] Клиентский код вызывает методы целевого интерфейса через адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с совместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Набор методов и свойств, определяющих возможности объекта.
- [ ] Шаблон для создания объектов, который определяет их свойства и методы.
- [ ] Процесс преобразования вызовов методов целевого интерфейса в вызовы соответствующих методов адаптируемого класса.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер?
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Усложняет интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.

## Как можно использовать паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Создавать компоненты с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Изменять код клиента для использования адаптированного компонента.
- [ ] Создавать адаптеры для преобразования вызовов методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптируемого компонента.
- [ ] Использовать ожидаемый компонент без необходимости изменения кода клиента.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер в React JS?
- [ ] Упрощает интеграцию компонентов системы.
- [ ] Позволяет повторно использовать существующий код, не изменяя его структуру.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия компонентов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Усложняет интеграцию компонентов системы.

## Какие преимущества предоставляет паттерн адаптер в общем случае?
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с совместимыми интерфейсами.
- [ ] Позволяет изменять структуру существующего кода.
- [ ] Усложняет интеграцию различных компонентов системы.
- [ ] Обеспечивает возможность взаимодействия объектов с несовместимыми интерфейсами.